西環三屍案為租住單位 疑投資失利債台高築 夫婦餵稚子服藥 再全家燒炭亡

周一（25日）晚西營盤西園謀殺及自殺三屍命案，揭發慘劇背後，因一個「錢」字成為一家三口的催命符。警方今晨交代案情時透露檢獲遺書，年僅40出頭的死者夫婦，疑因債台高築，攬子同死，有人先於上周末使走家傭，再餵7歲兒子服藥，繼而一同燒炭死於床上。據了解，夫婦二人疑因投資失利，欠債數十萬元，最終禍及稚子，三口之家一同踏上不歸路。西區警區重案組已接手跟進。

● 三口家與外傭同住 女死者與前夫育有一子

慘劇中的男死者姓羅（42歲），據報任職文員；女死者姓陳（40歲），據報任職地產經紀；兩人育有一名7歲兒子，生前就讀小學二年級，一家三口與外傭合共四人，租住西營盤第二街83號西園永翠閣高層一單位。據悉，陳婦與前夫另外育有一名年約20歲兒子，但並不同住。

● 一家三口死於床上 地下遺有炭盤

今日（26日）凌晨約1時15分，西區警區總督察（刑事）孔潔霞向交代案情指，昨晚8時25分，警方接報上址懷疑漏煤氣及大門被擋，消防破門而入後，在睡房床上發現涉案一家三口，地下遺有一盤已燒過的炭，救援人員證場三人均已明顯死亡，推斷死亡時間約昨日內（25日）。

● 遺書透露財困 疑餵子服藥再自殺

警方尋獲遺書，內容透露男女事主受財務問題困擾而自殺，三人並無明顯傷痕，單位亦無搜掠痕跡，但在客廳檢獲安眠藥。經初步調查後，相信死者夫婦向兒子餵藥入睡後，再一同燒炭自殺，但確實死因仍有待驗屍後確定。案件現列作謀殺及自殺案處理。

● 上周六使走外傭 疑投資欠債數十萬

消息稱，羅氏夫婦上周六着外傭休假，直至昨晚她返回時，卻發現大門被鎖，一度向保安員求助，兩人卻聞到陣陣異味，最初只以為漏煤氣而報警，詎料最後發現與僱主一家天人永隔。據悉，單位門窗被膠紙封實，以鐵鑊燒炭，三人被發現時，男童躺於床邊近窗、男死者則在中間、女死者在最外面。

警方除在在單位檢獲遺書，同時尋獲部分追債字條，向親友查問後，相信有人投資失利，最少欠債數十萬元。警方事後在案發大廈調查，及至昨深夜11時許，帶走四女兩男親友協助調查；至今晨1時許，警方安排仵工將死者屍體舁送殮房，並檢走炭鑊及床單等證物調查。

女死者姓陳（40歲）陳婦與前夫另外育有一名年約20歲兒子

喃嘸阿彌陀佛🙏🏻🙏🏻🙏🏻

業主rip
btw條女係aa狗，斷估唔會昆自己老公炒樓點知跌市掛

呢個單位好撚猛一定
重會有人住

殺埋個仔咁自私
咁都做得出

業主慘

點止數十萬 一定過幾球啦

幾十萬問人借都有啦

幾十萬咋喎

搞咩搞到要全家一齊死
兩個人點樣做呢個決定

幾十萬，幾年還清啦

得嗰幾歲大
自己死好啦

A. 一個7歲孤兒係香港咩都無, 重要知道自己老豆老母掉低自己一個走去死

B. 有人幫自己安眠無痛自殺

我簡100次都係簡B

個巿升都要燒炭

咁好明顯係好友迫死淡友

應該唔止十幾萬啦！欠十幾萬就要自殺香港人口減半都得囉！

幾十萬先係

公屋仔笑尻孽主

唔通呢家人本身冇咩錢，但又想個仔讀名校，就係名校網租屋住？

任職地產經紀

低下人種信貸評級低下

借幾千蚊就借到

文員，aa9

尊貴職業

搵到錢就唔使借啦

垃圾沖大頭鬼

業主pm, 平平地賣比我

個仔無返學成個星期間學校都無報社署報警?
咩學校嚟

應該面果浸借幾十萬，底果浸例如大耳窿果d起碼過百

唔可以破產再申請公屋咩
一破產就特快上架啦

覺得最慘係業主

AA9風光過又點回頭？

日日笑人痴老母住公屋

最終自己都係

終於有屋住了

個男人40仲做文員呢d垃圾工，叻極有限，揾唔到錢但又想藉投資發達

大不了破產
都唔洗死

應該係去借貴利
你破產都無用
分分鐘搞埋佢返工返學既地方

無錢仲學人租西園
個業主
以後個單位要租比人
仲要玩燒炭d味有排都唔散

唔會有人買 業主都死硬

真係口響

幾十萬，報細數

肯定唔止幾十萬

死都要害業主 咁仆街

股票失利我都差緊數十萬呀屌

仔都殺 有咩做唔出

兩公婆都pk 黎

租住

唔止咩都冇，分分鐘要幫老豆老母還債，比我都揀b

18歲低賤基因無父幹低學歷岩岩孤兒院出來

可能慘過死

你既問題係乜？廿歲生小朋友有咩驚訝？

做淡友既下場就係咁

人嘅出生已經無得揀 依家連死都要俾人控制？話唔定人地係唔想揀B

地產經紀

可能請左假呢

咪係 先四十歲 一球都還到啦

你咁樣同謀殺有咩分別

幾十萬 3條命

乜撚野叫明顯死亡 死亡就死亡啦

D狗話買樓日日賺

佢做aa9就蝕到燒碳死

幫人地決定埋生死
仲要包裝得好美好
真係痴撚線

揀B係做比人殺果個呀

文盲架你？

關自私咩事

又一單 gg

你又唔係個個細路
你點知佢揀B

咁都有得瀨
又唔見淡友殺好友有人出聲

大學生死咁一半

你又知人地無問個仔想唔想跟老豆老母一齊走？

人地講緊佢會揀B又唔係講個細路

幾十萬就死

咁大個單位要燒幾多包炭先夠快

冇人知
但係最起碼佢連自己死唔死都冇得自己決定
自己仲要唔知

同埋aa9 中國又贏 又步入牛市 咁都搵唔到錢

aa狗冇個好

幾十萬問銀行都借到la
洗唔洗死

借幾十萬嚟得唔得

你應該未真正窮過

一個7歲細路咁細個經歷單咁既野
再加無錢

除非佢精神意志好強
唔係佢未來一定係悲劇

睇佢老豆老母都自殺佢遺傳到既意志力應該有限
一個窮既人係香港係生存 唔係生活

窮都死唔去 係香港無人無密要死？

做咩唔破產

唔係窮呢個問題
而係個父母根本冇尊重細路仔係咪想生存的權利

可以搵架車燒炭
點解要累業主

窮+無人無物+父母愛

我揀死姐, 你可以揀A

可能借左大耳loan
破產都無用

死都要累街坊
RIP 細路

AA狗租人間屋去自殺
自私到呢

唔怪得財經台啲AA狗咁惡

急召48歲（破產）網友分享經驗

尋樓無左仲多

咁快check到有幾廿萬數，即係條數到係見得光既債啦，兩個有正常職業無未必咁盡
可能抬底條數計唔括 RIP

你個角度睇可能係

我個角度睇
佢地明顯有plan過先自殺
應該有認真諗過留低佢定帶埋佢走
覺得帶埋佢走好d先咁做

我個friend老婆孤兒院大

佢父母係佢6歲因為交通意外走咗

佢細過成日諗點解唔帶埋佢走

中文拎u

生k型b d post你有無出現

淡友死咗，即係升完

簡你老母咩，字都唔識打

咪臭係 邊個話安眠藥自殺無痛
做下research google下都知
安眠藥自殺會令到個胃好痛
你見到佢好安詳係因為佢已經死左 先以為無痛
根本睇唔到佢痛果時典床典蓆係咩樣

留佢一個係度仲自私啦

雖然講到個現實係好慘咁
但個小朋友問都無問過就幫佢決定咗生死
痴撚線

on9仔 呢d攪大佢 大把機會，大過左仲可以出書開講坐

結果依家咪嫁左比你friend幾幸福

幾十萬咋

你都識講佢細個嗰時諗啦

係啊

我聽佢講東話三院好黑暗

好多唔想係入面好想比人領養

但你咁大個又無咩人會領養

租住西營盤第二街83號西園永翠閣高層一單位

業主仆街了

案發單位業主姓黃
於2012 年購買作價3.69萬
23F 業主

欠債數十萬, 都唔諗下點慳錢還錢,
仲要花錢請外傭
然後全家燒炭死
我真係服左呢班人

你信只係幾十萬？

呢度啲人痴痴地線
中學畢業未？

你而家有得㨂，但個細路係冇得揀

rip
過慣有錢/中產生活，突然要佢地破產過窮人生活，係咪真係咁難受，寧願攬埋個仔死

投靠建制 隨時做埋傑青

21歲我戶口都幾廿萬啦 咁細條數走去自殺

飲食大把工比佢地做，借都唔洗借

人地安眠藥係安眠
主要係燒炭wor

新聞唔睇都睇topic呀
重話research

小朋友泉下有知會原諒父母

明明成句野係B. 有人幫自己安眠無痛自殺
而唔係有人幫自己用安眠藥再燒炭

再者燒炭自殺都係會痛
條屍仲會發紫/發紅

10x10係d咩「有危就有機」
「別人恐懼我貪婪」嘅傻閪

西園 永翠閣 23 F 發生倫常慘案 一家三口燒炭亡